<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>生活 on 某人的小窝</title>
        <link>https://ryihuan.github.io/categories/life/</link>
        <description>Recent content in 生活 on 某人的小窝</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>尺途</copyright><atom:link href="https://ryihuan.github.io/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>年终总结速通30问</title>
        <link>https://ryihuan.github.io/p/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93%E9%80%9F%E9%80%9A30%E9%97%AE/</link>
        <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://ryihuan.github.io/p/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93%E9%80%9F%E9%80%9A30%E9%97%AE/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;我想不出太多问题来让AI来问了，挑了点答&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q1. 如果用一个词/一句话定义你的2025年，会是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 单机&lt;br&gt;
今年也是除了跟少数几个老朋友经常联系，线上线下都没与人深入交流的一年&lt;br&gt;
即使经常联系，也不会深入去讲自己的事和想法&lt;br&gt;
连游戏也只想玩单机的&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q2. 今年年你最骄傲的成就是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 建立了个人博客&lt;br&gt;
发现博客对我来说是很适合倾泻表达欲的地方&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q3. 今年你做过最“像自己”的一件事是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 可以说是每一件&lt;br&gt;
做得好的和做得不好的地方都太像自己了，反而很难回想今年有没有什么不像自己的地方&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有这么一个不像自己的时候可能是把自己的身心全盘托付给另一个独立的人吧，这样的事还没有发生过&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q4. 哪一刻让你觉得“今年真的没白过”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 因为回想不起会觉得今年白过的地方，所以今年可以说是没白过吧&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q5. 今年你最大的突破或改变是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 愿意在网上倾泻表达欲了&lt;br&gt;
前面两年比较喜欢在非公开账号憋着&lt;br&gt;
早几年上网其实讲话也肆无忌惮，但慢慢变得不愿意跟人交流了，现在应该是找到了更合理的倾泻表达欲的场所和方式吧（指跟少数网友交流和写博客）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q6. 今年最让你惊喜的一次经历是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 特摄茶话会&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q7. 今年尝试过哪些全新的体验？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 做菜方面吧，比较放得开手脚了，开始用一些以前不敢加的调料，比如豆豉&lt;br&gt;
现在做红烧排骨和照烧鸡腿本当上手&lt;br&gt;
主食也尝试添加杂粮和海苔碎，但后来觉得种类太多了懒得一样样去买，每次要用还要一样一样拿出来，又回归初心白米饭和意大利面了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饮食方面变得更能吃蔬菜了，会自己出于营养全面的考虑做一点蔬菜吃，以前只炒黄瓜、胡萝卜、番茄，今年解锁了上海青、包菜、菜心、茄子&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q8. 今年哪件事让你走出了舒适区？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 其实一直在舒适区打滚，不够舒适我是不会去做的，事情发展到不舒适的程度我就已经退出了&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q9. 有没有什么“年初没想到会发生”的事？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 目前发生的事都在能解释的范围内，也不会感到特别意外&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果要有这么一件没想到发生的事可能是我去相亲结婚了吧，这件事也没有发生过&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q10. 今年你放下了哪些过去的执念或焦虑？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 一直会为接下来往哪个方向走而焦虑，找不到目标和方向，或者找到了就很快厌烦了&lt;br&gt;
不过大部分时间也没有在焦虑，只有被现实逼迫到又需要想起这个问题才会焦虑&lt;br&gt;
我觉得我现在的状态就是被温水煮的青蛙，觉得烫了才跳一下，但又没法一下跳出去，就这样混日子得过且过&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能放下这样的焦虑可能需要我找到一件可以让我执着并愿意付出长期努力的事吧&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q11. 你对自己有了什么新的认识？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 原来自己还挺会共情的，只是不擅长处理罢了&lt;br&gt;
看到了别人的冷漠才对比发现自己在一些事上还挺能去共情的&lt;br&gt;
当然只共情也没用，大多数情况我应该都是冷处理，实际上也是冷漠的&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q12. 今年哪本书/电影/课程对你影响最大？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 至今受游戏王5D&amp;rsquo;s影响中&lt;br&gt;
要说今年看的可能是假面骑士555吧&lt;br&gt;
豪兽者也挺喜欢的，但是它没完结我不好说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说5D&amp;rsquo;s和555有什么共同点，可能是让我感觉被作品救赎了&lt;br&gt;
豪兽不好说但有我今年最喜欢的角色，也看得挺开心的&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q13. 你培养了哪些新习惯或放弃了哪些旧习惯？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 写博客了，但习不习惯还不好说&lt;br&gt;
不能不间断地一直写，但是有想写的冲动的时候写一下还是能持续下去的吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戒奶茶咖啡中但也没成功，喝的频率低了点，现在发现咖啡因真的很影响我睡眠&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q14. 今年你最想感谢的人是谁？为什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 每一个帮助支持到我的人我都想感谢&lt;br&gt;
要是没有这些人我觉得自己真的如蜉蝣如草芥了，但我还能扎根在这个地球上都是因为身边还有人支持&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q15. 你主动建立或深化了哪些联系？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 加入星屑实例一年了认识了一些好网友，&lt;br&gt;
主动建立深化倒是很难说，比较顺其自然吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说的话今年有主动想要改善跟我爸和他的家庭的关系，但一超出我舒适区我就又把这样的主动给中断了&lt;br&gt;
我还是比较自我中心，我希望家人和我的联系建立在满足我自由的基础上&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q16. 今年你情绪最低落的时刻是如何度过的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 给自己找点事做，动起来就忘了，让我回想我也想不起今年最低落到底是什么时候，当然确实存在过一些低落的时候&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q17. 你为身心健康做过哪些努力？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 一旦熬夜或者外食到一定程度反馈在身体上就会开始下意识控制&lt;br&gt;
不过基本是坚持到状态好转之后又松懈了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会下意识提醒自己22点要开始洗漱，坐久了要站起来运动一下，每天喝2L水，需要摄入蔬菜，高钠食品吃多了要多喝水&lt;br&gt;
当然能不能执行就有点看心情了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心态和情绪倒是一直有一套自我调节系统（？）&lt;br&gt;
感觉到不太好、太沉浸在一件事上，就会努力让自己注意力转移一下，或者找朋友聊天去&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q18. 你学会了哪些与情绪共处的方法？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 一直以来都是冷处理抛之脑后，所以真说不上什么共处&lt;br&gt;
如果要说共处可能就是习惯它存在吧，比如我的焦虑，习惯了就感觉不到存在了&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q19. 你是如何定义“好好生活”的？今年做到了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 今年比以往任何一年都要“好好生活”&lt;br&gt;
除了房子不是自己的，其他的一切生活都是自己的，在自己把控中，虽然也有不安存在但我觉得今年的状态很好了&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q20. 有没有哪件事让你重新思考生活的意义？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 焦虑的时候就会思考，不焦虑不思考，焦虑时候的思考也提供不了太多价值&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q21. 今年最大的遗憾是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 好像没有什么特别值得遗憾的&lt;br&gt;
要说的话可能是中日关系更紧张了搞同人更不自由了&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q22. 今年你告别了什么（人/事/物/心态）？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 所有过去的人事物都或多或少影响了我促成了现在的我，在我心里我没觉得我有告别过&lt;br&gt;
但确实拉黑了前女友应该再也不会联系了吧，其实我不是很希望她一直存在在我拉黑列表里面，但我又怕她有机会来找我&lt;br&gt;
既想又不想，真的联系过了所以最后觉得还是不联系比较好&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q23. 如果重来，你会改变今年的哪个决定？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 跟前女友联系&lt;br&gt;
当时无视了最好，不要徒增一些没必要的记忆&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q24. 今年你有哪些“未完成”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. godot学了一点皮毛没继续研究了，学着学着热情就像水一样从指缝流走又晒干了&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q25. 你的手机相册里今年最多的照片类型是？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 猫照和特摄剧截图，还有我做的菜&lt;br&gt;
其他就是生活的点点滴滴&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q26. 今年你对自己说的最多的一句话是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 其实不会对自己说话欸，至少不会反复说一句完整的话&lt;br&gt;
如果要说大脑对身体下的命令，可能是“动起来”“找点事做”之类的吧&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q27. 明年你最想延续的状态是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 现在的状态挺好的吧，希望自己保持情绪稳定，保持健康&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q28. 明年你决心少做什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 对周围的人态度好一点吧，我希望我更多地逃避矛盾而不是去吵架&lt;br&gt;
一直因为同事抽烟的事吵过不少架最后发现真的没用还不如走远点，此为《忍人是如何养成的》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括跟我爸吵的几次架我也希望我以后直接夺门而出而不是浪费口舌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然也知道有更好的更圆滑的处理方式，但我做不到，对自己、对会和我吵架的那些人我也没有那样的预期&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q29. 你最期待2026年发生什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 豪兽剧组来大陆开见面会并且我能去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也希望能有多一点假期跟朋友见面 陪妈妈旅游 希望时间和金钱多到可以兼顾吧&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Q30. 明年此刻，你希望自己有哪些改变？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A. 说不太好，我现在希望的改变明年此刻就不见得会希望了&lt;br&gt;
而且无论怎么改变我还是在“我”的这个体系里面吧，单就我个人我觉得只要是好的改变那么怎么改变都可以&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只能说一些比较现实的比如希望有自己的房子并且维持现在的生活状态&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;写完了，感觉明年不能写这种QA形式的了呢，好多问题感觉我一直都是差不多的做法，明年来写答案可能也差不多吧&lt;br&gt;
今天刚好是博客运行100天哇咔咔&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>人生回顾</title>
        <link>https://ryihuan.github.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</link>
        <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://ryihuan.github.io/p/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;是想写这个来着但又不想在网上透露太多个人信息和经历&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;写着写着发现还是夹杂太多人生经历了&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;em&gt;把当时的想法回忆封存起来给未来的自己作参照物&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小学以前&#34;&gt;小学以前
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;分不清梦和现实的时候。会为了取悦大人而唱歌跳舞。身边围着很多亲戚的记忆。&lt;br&gt;
真正感受亲人的温暖的时期。&lt;br&gt;
回想起来没有记住任何同龄人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小学&#34;&gt;小学
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;学会交朋友。认识了各式各样的人。&lt;br&gt;
认识到伤害别人的时候别人会痛。了解了癌症和死亡是什么。了解了死亡带给周围人的感受。&lt;br&gt;
自己觉得不当的行为反而被大人夸赞了，即使这样也不再那么做。&lt;br&gt;
开始认识到大人不能理解我的想法和感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解了性别差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从这么小的时候就认识了金钱，学会了节约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大人面前变得腼腆。&lt;br&gt;
一个人在家的时候最喜欢做手工，如果可以出门就去同小区的朋友家玩。学会跳绳的年纪。&lt;br&gt;
如果表哥在就被他带着搞破坏。虽然我会说烧蜗牛之类的事情蜗牛很可怜，但我也不会阻止，只是观察这件事发生。&lt;br&gt;
因为怕火所有跟火有关的事情我都不会去做也不会阻止。&lt;br&gt;
只是因为有一次邻居小孩来我家玩的时候偷拿了我的贴纸，我并没有很大的意见，但这之后直到我独立生活因为大人的原因再也没办法邀请我的朋友来家里玩了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7-10岁左右就开始不吃水果了，最开始反感的水果是西瓜。事实证明这样不会影响健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;觉得父亲有时严厉可怕有时爱我的时期。觉得母亲有时病态情绪化有时爱我的时期。&lt;br&gt;
会听老师的话给妈妈手工制作母亲节贺卡的时期。但好像没有给爸爸做过。&lt;br&gt;
喜欢外公外婆的时期。&lt;br&gt;
记不住父母生日，可能直到上了大学才记住一点，工作以后又健忘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来说因为成绩不错是个很自信的小孩，社交也没有障碍。虽然没有多喜欢亲戚夸我成绩好，但是会往这方面努力。&lt;br&gt;
会听老师的话写日记，但因为写了要给父母看，渐渐地就不写了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晕车呕吐的年纪。&lt;br&gt;
短跑在同龄人里还算厉害的年纪。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;初中&#34;&gt;初中
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;学会了煎蛋和煮饭，泡方便面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然没有刻意这样做但是班上有一半的人我除了知道名字以外没怎么交流过。&lt;br&gt;
但还是会主动认识人很开朗的年纪。&lt;br&gt;
不知道什么是恋爱，但是模仿单恋。&lt;br&gt;
不知道什么是音乐，但是模仿听林俊杰。喜欢《杀手》，走在路上哼这首歌被父母给予很糟糕的评价。&lt;br&gt;
跟妈妈更亲近的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受应试教育并在这个方向上努力的时期，但这时候真的很聪明也没有觉得累过。&lt;br&gt;
适应了住宿生活的时期，但很大程度上还是依赖大人给我洗衣服，虽然我也学会了怎么洗。&lt;br&gt;
会收集学姐撕碎的信件碎片并拼好的年纪，信里的内容给了我很大震撼。&lt;br&gt;
看朋友跟同学接吻给了我很大震撼。&lt;br&gt;
有女生亲我脸于是我也模仿亲她们的脸的时期。后来转学了在新环境就不敢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢挂在朋友身上不下来的时期。真的真的很喜欢这位朋友的时期。&lt;br&gt;
因为有这位朋友在，寒暑假也没有很孤单的记忆。依旧是我去朋友家玩，不能把朋友邀进家里。&lt;br&gt;
跟朋友有关的字母数字至今是我的密码的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会听生物老师说多晒太阳能长身体就去操场上晒太阳的年纪。&lt;br&gt;
在操场发现小情侣偷情的年纪。&lt;br&gt;
拥有手机的年纪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想起来这段时间除了近亲以外其他的亲戚就渐渐没怎么见面，跟亲人没有太多的记忆，可能也是忘记了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以为桌上的是水结果不小心喝到白酒的年纪，发现酒好难喝。&lt;br&gt;
晕车晕船的年纪。&lt;br&gt;
会参加学校长跑比赛的年纪，发现自己运动神经没别人好的年纪，球类运动特别差劲。因为跟表哥打羽毛球一直发不好球，这之后他再也不找我打球了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转学之后第一次感受到来自同龄人的恶意并反击了，也没有留下很伤痛的记忆。&lt;br&gt;
同学给我看小黄书，性启蒙。&lt;br&gt;
随波逐流看了一些郭敬明和韩寒，这两个要选的话我选韩寒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在自己身上发现了换环境之后之前的人际关系全都会断掉这种规律，不管多亲密过，就是自然而然断掉了，也有些人说过很想我，但我后来也没有主动约他们见面，已经有点记不清当时什么想法，有过很大的情感波动吗，还是没有呢。可能当时虽然以为自己走在自己的道路上，实际也跟其他人一起在一个巨大的洗衣机里面卷，卷着卷着就走散了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;高中&#34;&gt;高中
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;对至今的人生依然影响很大的时期。&lt;br&gt;
认识了对我影响很大的朋友。朋友对我的称呼至今是我密码的一部分。&lt;br&gt;
因为认识了这样的朋友才接触到二次元，才开始画画。&lt;br&gt;
会把跟朋友的经历画成画的年纪。&lt;br&gt;
当时留下来的本子册子纸片至今永久保存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刷微博上b站的时期。熬夜到4点都在上网的时期。第一次通宵也是彻夜刷手机上网中。&lt;br&gt;
成绩开始跟不上应试教育的时期。本来初中理科成绩很好但高一没跟上只好学文科，学文科学得很痛苦索性把所有时间都用来学主科了。文科一败涂地。&lt;br&gt;
很狂妄自大的年纪，完全沉浸在自己的主观感受中，直到真正伤害了别人才有反应。认识到这一点后就收敛了。会认真给朋友写道歉信的年纪。&lt;br&gt;
不再晕车的年纪。不想回家的年纪。三天左右的节假日宁愿在学校呆着。&lt;br&gt;
改请假条欺骗老师混出校门的年纪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三观开始成型的时候。&lt;br&gt;
看了一大堆外国文学的年纪，人生中最喜欢看书的时候，其实也是受朋友影响的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生了影响至今的事情，那个时候假装坚强但会躲被子里哭。觉得因为有人比我更痛苦，所以我应该支持她。实际上我带来的是支持更多还是麻烦更多我也不知道。&lt;br&gt;
第一次看我爸哭。第一次看到大人难堪的时候。&lt;br&gt;
妈不让我哭的年纪。&lt;br&gt;
觉得大部分亲戚面目可憎的年纪，只有外公让我感到温暖。学会拒绝亲戚的年纪。&lt;br&gt;
寒暑假很孤单的年纪，因为大人的规矩没办法跟朋友见面在家上网看动漫画画度过。最喜欢画水彩的时候。寒暑假跟朋友传了上千条短信。真的更想上学的年纪。&lt;br&gt;
接触大人的世界的黑暗面的年纪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认真把朋友当我家长的年纪。也真的很喜欢很喜欢这位朋友，想挂在朋友身上不下来但是会被骂会被讨厌。&lt;br&gt;
因为又认识了更加不同的人，学会接受每一种个性的年纪。&lt;br&gt;
因为有朋友影响着我，在他们身上学到了很多我没有的东西，改掉了一些我身上很恶劣的部分，回想起来还是很幸福愉快的高中时光。&lt;br&gt;
第一次接受异性完全出自同学友情的拥抱，并且我哭得鼻涕眼泪一直流蹭他衣服上了。好像是因为考砸了哭的。 &lt;br&gt;
回想起来整个上学的时候都没有觉得男同学面目可憎过，大部分人虽然没有做朋友但还是有过很友爱的交流。高中时期也第一次跟男同学真正做朋友。&lt;br&gt;
可能网络也不发达，我直到大学才加到男的会在里面发黄图和恶俗言论的群聊。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大学&#34;&gt;大学
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;学业跟不上也没有学喜欢的专业干脆摆烂的四年。&lt;br&gt;
开学有老师说你们别四年都呆在大学城里不出去结果我好像差不多是这样，偶尔去一下市区但也没有去很远的地方，最多也就跟室友一起跑到隔壁省玩了几天。&lt;br&gt;
没有主动认识别人的四年，大部分同学都不认识，最后除了室友以外的人都没有什么印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网上认识的人比现实认识的人还多，然后网恋。&lt;br&gt;
谈了我人生目前最长的一段恋爱，也就一年半。分手了才学习怎么爱别人。回忆起来这可能是至今最爱我的前任，但我也断联得很彻底很伤人心。&lt;br&gt;
很幸运没有跟高中最好的朋友断联，虽然也渐渐没有交集点了，但我知道她只要存在在这个世界上就已经是我的精神支柱了。对我来说变成了很特殊的关系，后来我几乎没有问过她的近况，一年来可能也就几句话，两年三年才见上一面，但对我来说她依然是很重要的人，虽然我已经不清楚也没有确认过我在她心里的位置了。实际上我们的物理距离也越来越远，见识的世界也越来越不一样了，但在我心里的重量却没有变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依然活在自己的世界中。跟室友是可以一起出去玩的关系，但我性格有时候很恶劣有时候会收获批评。即使大学了也不知道自己有些话会伤人。&lt;br&gt;
某种意义上室友的评价是我在现实世界的参考系。如果周围没有人可以让我参考改正自己的言行的话，我不知道我会长成什么样子。&lt;br&gt;
因为室友爱唱卡拉OK，现在也变成我的爱好了。&lt;br&gt;
因为前任带我去刮刮刮乐，现在也变成我的爱好了。&lt;br&gt;
在没注意到的地方其实一直以来都有受身边人的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图戒网了几个月（指卸载微博）然后失败。重度网瘾，一直在熬夜。高度参与同人社交的几年，因为漫展办得很近也经常去漫展，觉得跟网友面基好幸福，实际上回忆起来跟网友关系也就那样吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇到了很好的辅导员，因为室友跟辅导员关系好也被拉着跟辅导员一起吃饭。真的是对学生认真负责并且可以交心的辅导员。&lt;br&gt;
没有目标庸庸碌碌随波逐流的四年。室友说想象不出来我参加工作的样子。&lt;br&gt;
在学业上的努力只有刚好努力到能毕业的程度。可以说是最不珍惜时间的四年吧，现在想想这是我至今的人生里最自由的四年，用来上网打游戏太浪费了，没有说认真读书就一定好的意思，只是觉得当时可以做更有意义的事，如果那样做了，现在的我可能也会有更自由的选择。&lt;br&gt;
要嘴硬的话我也会说我没后悔就是了，如果被问了我也一定会嘴硬的。&lt;br&gt;
当时年纪比周围的人都要小几岁，在别人都成年可以出入网吧的时候我还要借室友身份证才能注册游戏，对于包容了我的不成熟的人们十分感激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家人方面，真的不是很想接触家人了。需要在我爸和我妈之间端水的时期。亲人去世也没有很大的感觉，只是接受。感觉出于自我保护屏蔽了很多信号。可能高中到大学这段时间开始变得发自内心地想要呆在人群以外了。&lt;br&gt;
寒暑假回家也像高中那样没有自由。把情感发泄在网络和同人创作上。跟母亲也是矛盾不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写的这些读起来好像很阴暗但基本上还是傻乎乎乐呵呵地过的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;世纪疫情&#34;&gt;世纪疫情
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在这之前毕业并接受了社会毒打（现在回看的话其实打得很温柔，就业越来越难，再去找我也找不到那样的工作了），发现自己抗压能力其实很差。因为在经历分手也是无比情绪化的一段时间。赚的钱基本用来交房租、吃喝、唱卡拉OK了。能做到月光而不是负收入已经很好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做了冲动的决定，裸辞然后滚回老家。跟母亲矛盾不断，越发觉得在这个世界上我已经没有家了。&lt;br&gt;
不断拒绝父亲邀请的时期。在跟母亲的关系上寻找支点的时期。&lt;br&gt;
但这段时间妈带着我去了很多地方，见识了很多风土人情，虽然跟她摩擦不断，但有一半原因在于我性格恶劣。学着去理解母亲的心情，但我也没法压抑自己的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认识了最好的网友。在我心里是会被我擅自划作家人的程度，虽然实际来说除了一起搞同一部作品的时候也没有太频繁深入的交流。我擅自觉得如果我们是可以哪怕间隔一年半载也能约到对方出来玩的关系，那么我们就是家人了。&lt;br&gt;
写到这里感觉因为我人际关系简单对一些人投入的感情很重……。但其实几个月都不联系也不影响我们的关系的话，这对我来说就是最舒服的关系了。有一些人不联系就是再也不会联系了，也不会想要见面，如果真的见面甚至会觉得尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正开始戒掉微博戒掉同人社交的时期。迎来了我至今社交活动最低频的时期。&lt;br&gt;
因为我觉得网络上大部分事情大部分人对我来说都是无关的，不重要的，占用时间的，浪费情绪的，再加上发言越来越不自由被管束，上网的人也越来越显露出敌意偏见，于是我戒了。&lt;br&gt;
事实也证明不去上主流社交媒体也不会多影响生活，新闻足够重要的话自会从现实的人的议论里听到，因为不参与同人圈子同人活所以对有些消息layback一点或者根本看不到也淡淡觉得无所谓了。&lt;br&gt;
听网友讲圈冷圈热也淡淡觉得那咋了。这些事情跟我越来越没有关系了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无业的时间没有多久很快找了个班上。&lt;br&gt;
认识了对我帮助很大的朋友。不知道什么时候开始我变成几乎不主动交朋友的人了，这样还会有朋友在我身边我真的很感激。我想除了她以外在现在的环境我也不会交到其他的朋友了，很多人看一眼就知道不会有交集。&lt;br&gt;
因为有这个朋友在，才了解了很多惯例、经验、一般来说应该怎么做之类的事情。很多地方可以说是跟我完全相反的朋友，虽然我跟她有很多看法不一样，但也不会真的吵起来，是相处很舒服的人。如果没有她在我的想法和做法可能会比现在更极端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过上了压力不大还有结余的生活。在这个时期真的很幸运。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;这几年&#34;&gt;这几年
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;虽然戒掉了大部分主流社交媒体但是戒不掉网瘾，又网恋了又分手失恋。&lt;br&gt;
有一段投入了过于重的感情导致好几个月的时间过得完全不像平常的自己，每一天支离破碎。我唯一得到的是坚定了从家里搬出去住的勇气并且搬得很快。&lt;br&gt;
这之间得到了父亲的帮助，终于开始学习怎么和父亲相处，但目前来说是失败了。&lt;br&gt;
跟母亲倒是保持了最佳距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依然是把自己感受放在很前面的人，也许比以前温和一点，或者一些无关痛痒的东西就抛在脑后了。不知道别人有没有这么觉得但我主观上这么做了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了猫，学了很多生活技能，比如做饭，我觉得起码是饿不死了。跟猫相处也很磨练耐心。&lt;br&gt;
生活越来越安稳但心态渐渐不安，觉得自己整天都在混日子，上班也没有很大的自由，不喜欢现在的环境，像温水煮青蛙。周围的人也很世俗，会把他们的固有观念加在别人身上。&lt;br&gt;
静下心来想就会觉得迷茫找不到接下来该走的方向的时期，心里暗示自己不找一个方向走出去不行。在这方面做了一些不切实际的努力，最终也没有什么效果。可能我会在这里挣扎很久，或许会直到我积累足够的财富。&lt;br&gt;
经济方面已经完全不想跟父母家人有瓜葛了，住在母亲家里的时候每到闹矛盾，她就会说这是我的房子你给我滚出去。感觉哪怕有一点瓜葛也像接受了施舍，因为接受了这样的施舍，所以我的意志要服从于她。无论他们对我有多少爱，我也不想有当时那样的感觉了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;写这个有什么意思&#34;&gt;写这个有什么意思
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;熬夜熬得越来越健忘了，把自己觉得重要的事情记录下来，也倾泻一下我的表达欲，&lt;br&gt;
表达得太多了可能有点像赛博露阴癖，但发在博客这种地方我感觉刚刚好&lt;br&gt;
如果有一天意外死了也算是在网络上某个角落里留下了人物生平，没有想死的意思&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
